新加坡小姐16強被網民批質素低 主辦機構：心地善良也重要

【星島日報報道】「新加坡小姐選美賽」16強入圍佳麗的照片近日曝光，但就被網民狠批樣貌質素低落，甚至直指「驚嚇」、「國際笑話」，負評如潮。然而主辦方就強調美貌不是一切，心地善良也很重要，會評估佳麗對社會的貢獻。

受訪參賽佳麗坦言「我們很受傷害」，但反而會更堅強。22歲佳麗林珍玉是理工生，她受訪時說，網友的批評確實讓她感到傷心，但她從中知道哪里可改進，畢竟參賽原本就是為了改進自己。26歲佳麗施凱玲是行銷人員，她身高1.54米，體重只有38公斤，因身材瘦小，被網民揶揄像是未成年。她受訪時透露，舅舅今年因癌症過世，讓她意識到人生不要留遺憾，所以決定在「超齡」之前參賽。她說：「雖然第一天看到那些負評是很受傷，但我現在反而更有自信。」

選美賽主辦方ERM Group表示，「新加坡小姐選美賽」已辦了29年，宗旨之一就是打破刻板印象，證明每個人都可以變漂亮。他們並在facebook留言「世界上沒有醜女人，只有懶女人。」他們並相信「重新打造」的重要性，會努力訓練佳麗和重新包裝，並強調美貌不是一切，心地善良也很重要，會評估佳麗對社會的貢獻。曾代表新加坡參加亞洲比堅尼小姐及世際小姐比賽的威克斯（Melissa Wix），在facebook貼出自己素顏和選美得獎時化好妝的對比圖片，指出新加坡小姐參賽者並不「醜」，只是需要適當地化妝修飾，而主辦單位有責任提供資源和教導參賽者。她呼籲大眾不要再批評參賽者，批評前應該先照鏡看看自己素顏的樣子。

嘩

新加坡本身就無乜標準靚女

咁多排骨

平心而論，係評審衰姐，班參選人冇錯嘅

下面右邊數過黎第三個ok呀，唔知有冇睇錯或者比旁邊影響

豬扒大賽？

最右個條女比佢入圍即係明做佢姐

痴撚線

胡杏兒都嬴到, 激勵左好多豬扒

新加坡味又是華人美女最美

相由心生 一睇就知心地差啦

右上角個四眼阿嬸係咪路過架
成個甜品輝咁

李光耀 李顯龍

大聲係office嘩左聲出黎

主辦機構：作為主辦機構心地善良都好重要

選美唔搵D靚ge出黎，不如直接選親善大使算

左下係咪男人來架

嘩屌

她呼籲大眾不要再批評參賽者，批評前應該先照鏡看看自己素顏的樣子。

然而主辦方就強調美貌不是一切，心地善良也很重要
咁我選新架玻義工得啦

選美比賽唔睇樣
咁選完有乜用

郭妃麗

得前排右3正常妙少

前排左二
後排右一

(入面張圖大少少)

"Of the Singaporeans, one was born in Myanmar and another two were born in China, said the spokesman."

"Many netizens also questioned the legitimacy of the event, but the organiser said the pageant has been running for 29 years ..."

"Unlike this pageant, the Miss Universe Singapore and Miss Tourism Global Singapore pageants are open only to citizens."

"The Miss Singapore Beauty Pageant had about 60 applications and finalists were chosen by a committee of former pageant winners."

"Contestants from other pageants have faced harsh criticism too."

然而主辦方就強調美貌不是一切，心地善良也很重要，會評估佳麗對社會的貢獻。

其實不否認係咪等同承認？

其實大家近年點睇選美？
我覺得而家香港「港姐」光環冇幾十年前咁大
真係靚女都好少真係參選
反而好似好多去咗外國讀書嘅女女
可能受上一代影響 先會返香港參選

你覺得只係見過幾面就介定到佢係心地善良咩

未見過女人定太睇小女人

G來

諗真啲 其實佢地都難做嘅
你點諗到 「嘩 你都嚟選？」
奈何大部份係豬扒時 佢只能夠揀最好嘅十幾個出嚟

退一步諗 喂其實可能呢度呢啲已經係當中最好

右上角選美都戴眼鏡....咩玩法?

下左二

突然覺得原來港姐都仲算正常

同今次香港個啲差唔多姐

嘩
大部份新加玻人都好善良

我終於知道咩叫奇珍異獸

前排右邊第三個

2R 馬拉出世（係就係喺星洲大），唔算呀嘛 ...

Sor 9 唔小心㩒佐負皮
正皮先啱

睇個topic仲以為心地唔好比網友批評

下右三咁似Renee ng🤔

左上同右上乜料呀

下排左二三

右上角 4眼充滿村姑書卷味，香土氣派,
左下第二個 似係外星et, 眼突到咁

發覺啲人話港姐低質根本係錯

叫班坡仔起人㡳, 睇下到底真係班女善良定係佢地屋企啲錢善良?

Melissa Wix

新加坡真係好唔掂

嘈乜呀
好過港姐先啦

點解可以同隔離馬拉華人差咁撚遠

黎左香港了

上過床黎？點知心地善良啊

左邊順眼好多

素顏都唔錯啦

四眼都可以參選

擺明整咗容啦...睇下個鼻翼就知

依家係講選美呀, 唔錯
選美嚟講算低沖

心地善良還心地善良 但都冇話咁甩皮甩骨架？

文學院毒男呢

講開又講
平時真係唔見有人戴眼鏡參賽
依家見到反而好奇怪

召喚新加坡駐連登總領事真文學院毒男

家吓選“美”呀大佬
心地善良去選好市民啦

1991年新加坡小姐冠軍

其他都算啦，帶眼鏡果個做乜柒？

咪就係好撚柒

新加坡小姐冠軍喺香港做緊咩線演員

心地善良也重要，你知唔知咩係也 即係要又靚又心地善良啊

咁喺一個黑心國家入面
又真係難搵心地善良嘅人嘅